CQL Type	Constants	Description
ascii	strings	US-ASCII character string
bigint	integers	64-bit signed long
blob	blobs	Arbitrary bytes (no validation), expressed as hexadecimal
boolean	booleans	true or false
counter	integers	Distributed counter value (64-bit long)
decimal	integers, floats	Variable-precision decimal
double	integers	64-bit IEEE-754 floating point
float	integers, floats	32-bit IEEE-754 floating point
inet	strings	IP address string in IPv4 or IPv6 format*
int	integers	32-bit signed integer
list	n/a	A collection of one or more ordered elements
map	n/a	A JSON-style array of literals: { literal : literal, literal : literal ... }
set	n/a	A collection of one or more elements
text	strings	UTF-8 encoded string
timestamp	integers, strings	Date plus time, encoded as 8 bytes since epoch
uuid	uuids	A UUID in standard UUID format
timeuuid	uuids	Type 1 UUID only (CQL 3)
varchar	strings	UTF-8 encoded string
varint	integers	Arbitrary-precision integer